『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 6月

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

收到BNO好似冇咩野對?

好似都係 Page 1 - 3 為主

Lm，HMPO 我輕微譴責你first in last out

[香城online]傳令兵的技巧和心得

個人資料
Nationality
Observation (HKID有冇寫錯)

Lm

新post留名！祖國萬歲！God save the Queen！

Come on James表示HMPO對海外case服務有改進的空間

唔洗擔心，DHL再遲啲會send一份email俾你，內容係話佢地收到你既Supporting documents 會有註明舊文件係邊個waybill number

Btw,想識Nicole

Nicole可能係美女

幫我問佢whatsapp好過啦

呢兩日英鎊插水

Nicole而家幫大家做緊批核！

Hi 我係川嶠千九公主

Nicole妹妹，極速批核。 爽呀呀

17萬都掛p牌

仲差少少就落到16年來低位9.43... 我五月申請續領時仲係10.2左右！

我之前唔係P

大家都是九鐵自主研發，跟住要Kinki + Kawasaki 執屎的近郊尺寸的高速通勤列車，不用分得那麼細

留個靚名

唔可以褻瀆我地既女皇！................................ 好大波..

唔好意思阻阻大家
［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

新post留名

CLS

搞搞下,我阿媽都話要續番本bno

我7月頭寄，唔知幾時先有

我本passport同supporting documents而家應該係同日喺同一架機分兩個包裝咁寄返俾我

分開2包

你唔齊文件或者有錯漏
正常超快就有

Your application is in the queue

send個email問下
交左唔見咁耐都唔問下

我個fd 7月4日寄 大約13日收到通知話印緊啦

我7月9排到依家都唔見影

你兩個好快d追追
怕且都有問題

等多排 正常佢頭盔都係6weeks
6月尾都批緊 應該先前7月頭好似巴打講開多咗team人去批

正常喎

你係咪first audlt passport?

其實我打算答佢係分2包，
㩒錯左icon

我覺得唔關事
佢哋應該都幾亂下

我收到文件一日後就approve同印
而家反而驚佢有甩漏

我嘅意思係通常佢兩包之間隔啲時間
而家睇個款呢兩包嘢係同時寄返俾我

好似係 過左期好耐 bb仔相

7月頭果啲巴絲就等下先啦
特別係first adult果啲

幾個POST冇追,乜依家7月頭都未夠6weeks 就已經要追?

啲人見到人地7月頭咁快手批咗就以為HMPO快手咗

應該當地人假期前高峰過咗，有時間做海外申請

想問大家舊bno+文件係點通知你？
由approve到收到bno,都只得一個tracking no.
又冇提舊bno+文件係咩status, 只係講過會分開寄...
—————————————————
另外分享下寄左咩比佢：（全彩色影印）
- 證件相一張（upload去HMPO)
- 特衰由封面影到封底
- 本人hkid copy
- 本人出世紙true copy
- 老豆老母出世紙copy
- 老豆老母結婚證書copy
- 地址證明（正本）學資處2月發出既信
- 副簽：搵左個有bno識左十幾年既朋友
- 副簽朋友bno資料頁副本

快D到香港la

BTW 動議8月5本post休息一天

見到上面有巴打話唔知邊個包裹係邊個
[member]我反而收到dhl嘅email通知邊個包裹係護照[sosad

係囉,會唔會唔係幾好呢

成功續領人士幫推

我舊年續bno嗰陣因為身分證加咗英文名，同舊passport唔同，所以有好多問題想問，但係都search唔到答案，所以我將自己經驗寫低咗，一諗到有咩野都會繼續update，如果覺得有用麻煩幫我推一推

Join q起計

DX delivery 同DHL係咪同一間公司?
點解佢HMPO 用DX寄比我,又唔比tracking no. 我

如果屋企唐樓門口得小信箱收唔到咁大份文件又冇reception咁可以叫hm office點寄？

我得本BNO track
Document個個唔知去左邊
係咪會差好耐

我收到嗰下都幾意外因為之前見巴打們都冇講過有呢樣嘢

*寄返本新bno畀我

或者可唔可以叫hm office 寄去另一個地址（唔係我用來apply個個地址） 同埋點叫？

我應該等DX 送比DHL先收到Track no.

DHL 有waybill 果陣有條link 比你 改點拎或者打去CS問下

DX delivery負責將BNO郵件從英國運到德國交俾DHL，要DHL收件至可以上網做tracking，號碼通常係申請編號PEX之後十個數字。

嗱，真係唔係Heathrow 直飛返香港㗎

哩啲野係咪應該等hm office寄左之後直接聯絡dhl，抑或可以加封信入去叫hm office 寄之前改收信地址？

DHL send sms通知你時，入面有條link，你憑link去改收件地址就可以。

之前都有人講過，不過無特別詳細講

而我收果個email 係話Supporting document 嘅Waybill

我估係佢寄出第二份件先出呢個email (視乎你果份係咩件）

Your new passport is on its way.

Qatar online checkin 求教

Nationality好清楚要跟passport
首選bno/gbn
次選gbr/British/uk

但residence就尷尬喇,應該填咩好?

Hmpo 開工
希望25號嘅
今日有短訊吧

關唔關前面I hold a valid visa for嗰欄事？

其實都夠5 week可以webchat佢問問(好似係)

6月25 join q?
我27琴日approved, 今日print and sent啦
webchat問問啦

係
呢樹好似仲有巴絲係25又未有消息

Joined processing queue 2:30pm on 25 June 2019

仲等緊

DHL 23號document送到Liverpool
今日都未document receive
Webchat問完又叫我繼續等

6月25join q
啱啱wechat完 佢話26號開始examine緊我個application

唔關因爲我搵唔到online checkin cap screen

Webchat?

我好緊張呀 但係冇收到HMPO 嘅email/sms

我地本passport同機

問你住邊個國家啫，有香港咪香港，無咪中國囉。揸邊國護照同住邊國無關，係到時睇你入唔入到住緊地方，到時再睇有無簽證居留權證明之類，你有身分證，護照亦會印咗身分證號碼，佢哋到時查完就知你返到香港屋企。

Btw, 之前我用Fedex寄英國，最近佢終於charge我
收費HKD$250左右，大家信唔過speedpost的話可以一戰

要開戶口？上門收件？
要碌卡？

我係網上開戶，然後入了信用卡資料
之後就input寄件人收件人資料
然後印個airway bill出來
拎去Fedex寄

應該可以上門收，但我唔知價錢有冇分別

寄左乜：
12年過期嘅BNO
就嚟過期嘅廁板
身份證彩色底面
出世紙彩色底面
結婚證書彩色底面
要副簽但無整到都無寫解釋
特登開個ACC發依個喜訊
多啲依個POST嘅資料

無副簽都過到
個樣同依家都一樣？？

本身都係搏下，已經搵定個有Bno嘅fd等 reject，點知唔使可以慳返

成功了，多謝各位ching 教路

分享下寄左咩比佢：（除BNO同地址證明，其他全部彩色影印）
- 舊BNO (正本)
- 證件相2張 灰色（其中一張後面有副簽)
- 特衰由封面影到封底
- 本人hkid (copy)
- 本人出世紙 (copy)
- 媽 成本特衰+身份證 (copy)
- 父母結婚證書 (copy)
- 地址證明 x2（正本) 政府税單+政府信件
- 解釋信
（點解交Copy ? 因為戀英; 點解媽無出生紙? 因為搬屋唔見咗)

- 副簽：搵左個拎特衰做記者既舊同學
- 朋友特衰有相個一頁 copy
- 副簽信 （記住成份大楷+黑色筆寫）
- 封信夾埋副簽同學嘅卡片

第2份DHL tracking no.都收埋 又要分2次去拎

想請教下收到BNO 後除左obersvation/ nationality （BNO) , 個人資料要check 之外，仲有咩要對一對岩唔岩？

仲要對下你對英女皇嘅忠誠

God save the queen

有無fish and chips味

出事喇屌
本身搵左我大學同學（畢左業）幫我countersign
點知今朝收到呢個email話HMPO錯手cancel左佢本passport
要我叫佢寄返副簽人本paspport比佢再申請返
搞副我勁唔好意思 麻煩到人
有無巴打試過咁 可唔可以分享下

呢個勁過晒之前彈鐘亂批嗰啲

有冇巴打邦手答信🙏🏻🙏🏻🙏🏻
英文唔好

你幫人countersign左但冇填
Professional
Tel no.
Address
之類
叫你confirm

呢個可以放落開post template

唉，錯手取消人哋本護照真係俹簁到呢......
除咗郵費，影相錢包唔包先？英磅仲跌緊添

頭先webchat問左，話DHL未collect,
之後過左兩個鐘左右就收到tracking sms

已經唔係俹簁
upgrade到去傻嘅咩嘅level

係關於你工作上嘅嘢，如職位、地址電話等，你應該可以point form答。最好用公司信添！
其實你之前點解唔填清楚，漏填又要再搞著自己，唔係專業高職位可如實報上，應該唔使煩返你，最多彈咗叫申請人再搵人副署啫。

我頭先webchat HMPO諗住check下係咪真
點知佢又話無啲咁嘅事
姐係點
我係咪可以唔使理個email

doc 入面續passport 條link 失效咗

你樓下無得攞咩？

咁撚樣都得？屌佢

FRA到香港要11個鐘，應該今晚會到香港

我兩三年前用特衰喺摩洛哥出境都俾海關攔咗好耐，因為個海關當咗係普通支那護照，問我點解無簽證。佢英文又差，我又唔識法文，講咗十幾分鐘佢先搵上司搞掂咗。

好可能係9S 98 ,2308到香港

張form我已經填咗公司名同地址 ，冇填專業，佢又再問公司地址好其怪

oic
我係兩份件差唔多時間收到email講分別嘅track number
希望佢地會一齊到
聽日咁啱得閒可以喺屋企等禮物

冇喎 佢得好少地方揀 本身諗住送去公司 點知呢幾日又好Q忙 行唔開

佢好多地方都有智能櫃喎
我樓下同隔離三四條村都有

下，唔通電郵騙案，真係要搞清楚喎，有無問點解有封咁嘅電郵？電郵有相關資料喎，佢哋team 8有個電郵，會唔會電郵專用地址問問好啲？

我個區得2個 仲要唔係屋企附近

已經send左電郵問team 8, 等緊佢覆

有機會標準信件內容，少一樣都要重新俾返晒資料佢哋。

咁真係慘啲
想問下巴打兩個email隔幾耐
我暫時收到第一個
應該係本bno黎
後日會收到
但仲未收到另一個出世紙個email

會唔會預約時間派上門好啲，佢哋應該有類似服務，派上門費用係包咗。同埋可以派去工作地點，或公司附近收件中心攞，工商區可能位置仲方便啲。

證件唔俾改派件地址
打上 CS 可以改夜晚 2030 － 2200 派

收到本BNO除左簽名重要打飛機射落去

係咩 聽日打上去問下先

呢單野可以貼堂表揚

我建議想改時間既巴打早少少打上去 CS，因為 DHL 好快手

邊洗睇幾日呀

排左成個月終於approve 左

個BNO太舊, 所以分左做First Adult Application

俾左:
正本廁版同舊BNO
出世紙核證副本
老豆老母黑白影印結婚證書 (只有正面)
一張memo size 嘅note 話點解冇老豆老母出世紙
身份證正反彩印
地址證明*3 (銀行又有稅局又有)
搵左個BNO holder countersign

係 有一份已經係Germany departure左

薪火post快到

我係一個email有齊passport 同documents

我淨係收到一個email話寄出左護照
話啲文件唔會同護照一齊
但無話幾時收到

等左一個月，總於appv了

過期23年

只郵寄舊BNO
出世紙正本
副簽朋友美國護照冇填專業

咩老竇老母結婚証書冇理佢
亦都冇寫信explain

分享返，最近幫過朋友續

lost case，我做副署人，只係寄咗3樣嘢

1. 全本特區護照彩色影印本
2. 副署表格
3. 政府部門發出嘅信件作住址證明 影印本

6月20日網上交表
6月28日收到郵件，同日排隊
7月22日批咗

全部影印本都唔知點解寄返哂黎，無要求後補文件。

完

DHL熱線電話應該24小時，即刻試下打去啦，就算無人接聽，都應該會知道幾時有人聽再打去，不過就算第一次派唔到，你應該會收到一張卡，話你知幾時再派或同佢聯絡安排時間，我記得好似派三次先回頭。

28/6 joined queue
29/7 approved
30/7 printed and sent
但仲未收到DHL no.
想問要等幾耐架通常？

收到第一份waybill 早幾個鐘係Heathrow

我等咗一日

冇得驚，因為我朋友寄影印本被要求寄返正本，所以我先決定寄正本係我唔好彩

落貨了

聽日應該收到了

補充：入面條Link可以比你選擇係DHL locker簽收（如果你屋企唔方便簽收，我都係改左locker取貨）

好心急，有BNO我先可以去峴港

我都想知

5/7 joined queue 岩岩approved左

可以根據email入面嘅waybill no. 然後去dhl網頁改時間/方式

- 證件相一張（upload去HMPO)
- CNO由封面影到封底
- 本人hkid copy
- 本人出世紙true copy
- 老豆老母CNO passport
- 老豆老母結婚證書
- 地址證明（正本）etax個verification code
- 副簽：搵左個有bc識左5年既朋友
- 副簽朋友bno資料頁副本

終於到我啦
- 證件相一張 (一張upload咗上HMPO website加多張寄埋俾佢，我諗應該唔需要)
- 廁板passport正本
- 自己出世紙正本
- 老母出世紙正本
- 老豆老母結婚證書正本
- Bank Statement做地址證明
- 簡單打咗張紙解釋點解冇老豆出世紙
- countersign搵咗個拎BNO嘅同學簽，佢簽果時本BNO過咗期

準備被負評

1/7 Join queue , 岩岩Approve左

Arrived at Sort Facility HONG KONG - HONG KONG HONG KONG - HONG KONG 00:27

咁多hong kong

明天去locker取貨

呢到有無人誤印左BC

DHL 話8月1 送到

我都係1/8到, 應該係30/7寄既, 但只係之前send過去既資料黎
BNO 26/7寄 29/7 到左

6月27join q 仲未approve
HMPO我強烈譴責你

你中獎？

唔好咁癲好無
三條友個passport同一班機
本身dhl預計八月一號先到
可能今晚有得攞
其實我係機場返工
直接俾我仲快
最衰機場自取點得國泰城

巴打你唔好跟到我咁貼得嘛
但我件野啱到左香港
等埋分貨
唔知今晚有無機會攞到呢

我都係 想睇下佢肯唔肯改地址直接送到我公司閘口仲方便

其實我都有諗過
但驚改派搞得仲哂時間
因為我做過順豐
改派隨時搞多半日
所以唔敢搏
反正樓下有智能櫃

唔洗countersign?

DHL話我份件都係今日會派呀，岩岩收到新聞話下午有機會改8號波，我地份件凍過水，今日可能無機會收到

應該都要聽日

無預過會掛到八號
我老婆出差仲六點機返到香港
唔知點算

預訂咗嗰個日子
佢就算早咗到DC都會等到嗰日先派去門巿或者locker的

終於搞掂左本bno啦

終於岩岩收到
712排隊
725approved
731收到

仆街了，DHL啱啱打嚟話HMPO冇寫到我全名，基於保安理由彈返比HMPO，叫我聯絡返寄件人叫佢哋寫返我全名先至肯寄

咁好笑，佢有你電話但唔寄俾你
不過HMPO又係，做野咁求其

見幾個巴打都講過呢樣
尋日收到waybill 都望一望 好彩Receiver 係全名

依家真係唔知點好

我岩岩打去諗住改地址公司收，佢話要加一個工作天，因要送返件衫去第2個區，我真係驚會亂會唔見左仲死，所以我都係唔改，佢話掛左8號就會改聽日先派，我再問埋我個收件名係咪全名?? 佢話唔係，但都會照派，正常唔會退件，我話有好多人有呢個情怳，佢就好似無聽過咁，最後，我照留左我個全名比佢，佢話會通知返派件員留意。希望聽日會無事

我諗真係睇彩數

我上dhl個網 收件人都無寫我全名 但我已經揀左locker拎 會唔會彈？

禮物已收
今晚拆

但七點幾係中轉話已經根據我指示送出去智能櫃
唔知趕唔趕到今日

我都覺得冇

我都係揀咗locker，今朝未瞓醒就打嚟彈返轉頭，祝你好運

你issue authority 係咪唔係簡Others

睇黎我都會彈

你放心唔會亂，份件去過邊，邊個掂過手，全部有得check，個郵費你俾咗錢，就係信得過先咁貴，所以唔使怕改，改到你理想地點，最適合自己嘅時間，佢哋會安排好，你可以輕鬆收件，反正都唔爭在一兩日啦，聽日飛就驚啫。

我都覺唔揀other，唔使查三代，亦交少啲嘢，但副署都仲要有。

你本bno到左香港先打比你話彈？ 我見我果本仲係運送中

使唔使再打去DHL客服問問？派都未派又無對名，佢又知個名係簡寫？

countersign係睇你過期日子先叫你寫
我唔小心打錯HMPO做issue authority佢都要我countersign

係呀，過期十幾年點都要副署，我自己剛過期，交三樣嘢唔使副署。

上機前

我都有咁諗

我本bno去左德國

剛剛收到兩份DHL黃色文件袋
感謝女皇

正常
佢個hub係德國，之後到香港

咩色?

放工見到DHL 哥哥仲係派緊件 辛苦晒

佢有BC 點解又要印BNO 比人呢

可能怕鳩左份件會去左支那

啱啱收到？？

自膠 copy留上改少左

Data 全對，冇BC大獎中

而家已經進化到mon飛機
遲啲會唔會mon住機場出嚟嘅DHL車

same

有英國護照只需填表，佢講咗唔使俾護照資料頁，因應電腦一查有晒料

發夢見所有義仕保釋馬上去文明國家領館申請政治庇護，吾駛被港府狗屈坐7-8年

發夢見到去以下
美國花園道
日本加拿大交易廣場
英國香港公園

下次有DHL巴打幫手交收嫁啦

咁痴線 同HMPO鬥俹簁

btw唔推post

吾你老母

收到

今朝收到sms話今日內送，等到而家dhl哥哥都未有聲氣
我諗都係要等聽日再送過了
八號波喇，派件哥哥快d收工去安全地方暫避

我當時仲睇埋幾點機由 East Midland 飛去 Leipzig

我都係咁… 其實唔介意聽日先收嘅，畢竟打風安全最緊要

講真又唔係咁急用，落咗波再arrange幾時收都冇問題
而家驚係dhl嗰邊唔知點處理，search咗下都唔見有寫惡劣天氣下嘅安排

我想講……其實我畀HMPO整唔見左，最好笑係問佢個時佢夠膽死同我講無收過

資料仲要啱哂
身份證no.有( )
supporting documents又全部寄返哂嚟

同你一樣

準備開始WEbCHAT

想問下而家新系統咪要係申請時upload左張相既?
係咪upload完之後,搵人副署既時候又要搵人簽係張相既背面?
咁即是我出去影相既時候要有哂softcopy同埋曬左張相出黎?

張副署form已有你張相

HMPO開工了

唔該哂!!
我就係諗緊我要去快圖美/其他曬相店影passport相..
究竟要softcopy/ hardcopy/ why not both
有softcopy證件相先可以申請

我跟網上d教學, 唔係揀Others.

不過都係答處理中

26/6排隊 29/7批
同一時間收到兩封email
各自寫明一個passport, 一個supporting documents
Tracking兩份一齊上機

咁應該個教學錯

其實之前有巴打講到
97年之前香港passport office已經send返啲資料過HMPO
所以如果你簡HMPO都有機會佢幫你process
不過最好都係同佢講返，做壞規矩以後巴絲打申請又麻煩

係唔係用dx 之後轉做dhl?

用手機影又得，唔得自己再影，影到得為止，區議員幾蚊影完，用apps掃描上載俾佢哋都得添。不過如果有餘錢，不妨俾人賺。

［文宣唔該］罷工冇人理？屌港豬之餘，唔該望下工聯會騎劫左幾多個工會

[請廣傳] 抗爭=有糖派，有風打，有錢收：民建聯倡派糖，葉劉建議派錢

啱啱先收到email寄返文件俾我
希望齊
三張皇冠呀

係啊

反而我dhl係收sms冇email

想問問 點解我得個EMAIL話比左 DX delivery 但我又無TRACKING NUMBER 去 TRACK?

等幾日DHL 會SEND SMS 畀你
到時就有

想回饋返個Post，分享返用BNO既情況。
近排係歐洲出入過英國、瑞士、意大利、葡萄牙、德國等地，全部行All Passport 人手Counter。

英國：有印，會問你黎做咩。
其餘國家：全部無印。Scan，望，走得。同行友人揸特區，歐盟之間出入（機場）有蓋印。

除左英國以外，係其他歐盟國家眼中，BNO就係一本普通英國護照，佢地唔會distinguish。

其實真係不要把自己看得那麼高，BNO呢D咁複雜既問題唔會有鬼佬識，你Passport 印邊個國家你就係咩人，大家麻煩唔好蠢老鼠解釋一大輪，FYI 返香港個程地勤仲問我有無香港Visa

最後就係香港人成日問咁實際上有咩著數啊？

坐廉航可以用電子Boarding Pass而特區要Print夠未？去去下旅行邊到搵部Printer

以上利申我係去旅行，其他就唔知了

就算真係BC去香港都唔使visa啦下話

唉 早排我本特衰到期 我見平平地$370咪續lo
諗住用返bno同一張新相 然後再續bno

屌
一拎到返黎o撚左
新特衰design同新身分證同回鄉證用色一樣咁濟
made in china咁既款

仲 要 有 中 國 國 旗 係 資 料 個 版
屌 好7呀 快快手要續返本bno先得

7月9條隊開始出貨啦

會唔會因為啲地勤見無回程機票（唔知你有永久居留權），當你有機會長期逗留所以驚奶嘢先問清楚

叫佢睇observation+畀HKID完啦

不過去旅行用慣eboarding pass真係返唔到轉頭

特區仲要排隊做Visa Check

合理

唔想做蠢老鼠提Observation，俾HKID搞掂左

一見唔洗countersign 就明顯issue authoirity唔係簡others
不過眼見好多成功cases hmpo 都冇理

好正常,無野出錯

我細妹今日收到本BNO
變左BC

BNO係咪出世嗰陣時有申請過 先可以攞到?

九七年前申請過先有

唔該哂

中大獎了

咁好中大獎

其實好唔好同HMPO講返

其實洗唔洗講返嫁
變假身份

其實係要既……

身份證大法

大獎

我估似係印錯? 唔係嘅話曾沛慈絲打分分鐘都係BC

問番HMPO係咪堅先 咪下次入英國人地電腦show你係overseas當你假passport

你最好問一問HMPO
出錯護照用咗HMPO又知道咗你仆街

FAQ搵身份證大法

Speedpost 呢期又快返

出現了

我本係 BNO 上面有我HKID

上次有位巴打好似問過，等覆但無人再覆....
其實除咗英國，揸呢本就係正式bc，享受英國人於外國出入境嘅便利同樂趣。

早你幾日用空郵掛號寄，仲卡住係HWDC

用SAR問吓會點呢

BNO平權
香港獨立
天滅支共
釋放義士
黑警仆街

又有人中獎

我同事6月尾join queue 到而家

佢未去到DHL的話
我係唔係track唔到？

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

仲問，直情脫歐前，去歐洲落地生根啦

DX 通常幾多日變 DHL

屌 副簽俾人彈

點彈法？

話唔合符資格，叫再搵過人填表10部份
再叫我補多兩張相 後面要副簽

可唔可以詳細少少？副署人國籍職業等，英國又有無講點唔符合？

手持未過期bno 但唔係專業人士

緊係要講番啦，俾人check到當你行使假護照㗎

由20號開始個status就係「送達處理中心(目的地互換局)」
點解會咁耐既

巴打都係空郵掛號?

內文冇講明你個副簽衰乜，只係重新聲明副簽人資格要求，如果幫你副簽個朋友係持有效BNO，咁即是佢職業唔合要求，我申請時個副簽朋友都係持有效BNO/非專業人士，好彩最後都過關.... 睇黎巴打你唔好彩撞正個殺人王，執得特別嚴..

話時話，巴打個朋友係咪正職人士？唔會係學生身份呀？

有時佢地唔會update status
我上星期拎完BNO，寄文件去果個tracking到而家仲停左係 This item has been received at LANGLEY HWDC, United Kingdom

佢第二點話明副署人無相關承認國家護照，會唔會填錯咗護照號碼？

內政部發出嘅護照又點會係假，所以告唔入，至於可唔可以反告內政部發出錯誤護照呢....

話時話，之前有無人成功由bc轉返正確bno呢？另外之前收兩本護照嘅巴絲，又有無新update？手揸兩本，都唔知邊本有效，呢下先驚！

都有呢個可能，甚至填錯人名串法都唔奇..

係呀 無理由寄咁耐都未到....
我log in HMPO office都無話收到文件

無理由寄咁耐都未到....
我log in HMPO office都無話收到文件
佢前兩日仲特登send message提我交文件

我24/7 香港寄出 30號寄到HM
Application history
Status Date
Passport printed and sent 4:24pm on 31 July 2019
Application approved 1:22pm on 31 July 2019
Joined processing queue 8:52am on 31 July 2019
Documents received 10:55am on 30 July 2019

好撚快2日就批晒加PRINT埋寄出
宜家係 DX delivery 寄緊番香港

Update返先
我係琴日比HMPO錯手cancel左副簽人passport嗰個
打左長途電話去問 佢地話真係唔小心cancel左
要我朋友打個email declare自己無report lost
再填返張form re-apply
但就話一收到啲文件即刻免費幫佢整返

今日終於approve埋我嗰本
總算解決左件事 但係真係唔好意思麻煩到人

BTW唔好負皮我

PS：我係首次申請

一樣係空郵+掛號
E個STATUS 我係等左兩日之後就成功派件, 其中一日係星期日
26/7 (FRI) 下午「送達處理中心(目的地互換局)」
29/7 (MON) 早上 「成功派遞」 同日HMPO 下午Show "Documents Rsceived"
你係唔係要問郵政

咁快，聽日打去問下

為補償錯手取消事件，可能續本bc過你老友。

我幫我媽媽整果陣話要佢爸爸既資料
但佢係我媽媽細個果陣死左
所以對佢既野都唔了解
之後果步又話要提供佢grandparents既資料
佢仲更加唔知
我應該要點做

有得揀唔知道跟住有個textbox比你填原因

會卡咁耐既咩

直接話唔知就得

我填左個原因都要問我拎grandparenrts既資料

我應該點做好

寫封信，話俾佢哋知無同點解無，唔需求怕唔需要驚，佢只不過當係新申請國籍咁做，實際你已經有一本舊護照，你只係續證，所以你正正經經話無就可以了。過世就過世，遺失就遺失，就係咁簡單！

Grandparents資料應該optional架喎

係, 我阿爺係我老豆好細個就過咗身 淨係知個名, 我都就照直寫

終於到我

月頭寄野過去，啱啱收到sms話approved左

用新系統apply
寄左
舊BNO
身份證底面彩印
全本特衰護照彩印
本人出世紙正本
父母結婚證明底面彩印
Mpf 信做地址證明
副簽搵左個做銀行做有manager title既frd

父母無出世紙提供，
祖父母資料都無淨係知個名，
簡單寫封信兩段仔同佢解釋話無法提供

正本既證明我淨係得自己張出生紙
咁就搞掂左

有冇問職員，補俾你朋友果本BNO有效期將會重新計十年？還是同舊BNO到期日一樣？

我申請續領時都要我交四位祖父母姓名同出世紙，我出世前佢地已經過身幾十年，連佢地英文名點串都唔知..

唔撚係掛...

睇左
「25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍」

係咪即係確定可以轉用bno入？因為我之前用廁板而家唔打算續。得bno

好驚入唔到

入到

我覺得係副署人非專業人士而彈 我之前都係sd個咁嘅email嚟 不過佢自己再sd email嚟話我個副署人職業唔合格

之後你係搵返個又係專業人士又係岩藉既幫你簽
我都唔知仲搵唔搵到個岩藉既

我寫between jobs佢都批俾我，真心唔知點介定專業人士...

我諗係睇嗰個人執唔執正嚟做 有好多人搵有bno嘅就批

唉 等我再試下搵過期bno既專業人士先

我都想

無問，不過我個係10年，佢應該當續期咁比本新嘅

我估係*
自膠

你又試下問你朋友佢邊方面唔合格，返嚟報告等大家注意。我懷疑佢填錯嘢，老家搵唔到佢資料或者對唔啱。

其實唔使灰心，呢個世界比你想像中大，一定搵到嘅。依家多咗人續bno，機會大咗。

想問 如果HKSAR 同 HKID 都無加英文名
但係想續BNO 果陣淨係係BNO 加英文名 又得唔得呢？

Heathrow 寫明British NATIONALS
Gatwick 官網寫得有d......

有無同一批巴巴絲打？ 期待聽日拆禮物

建議於身分證加咗先，否則無嘢可以證明你新名，英國仲要無人見到你真人，你咁做咪帶俾人哋麻煩囉，記住你係要幫佢哋容易工作，咁佢哋先可以爽手批俾你嘛。

我當年唔係18歲加名，而係後來轉新證時加，跟住要俾錢更新特衰，然後去當年可以續嘅大英領事館，續返過期幾年嘅bno，當年都有問有無改名契，我話換身分證時加嘅，咁佢話申請表報返舊名就得。

其實加咗之後都好多嘢要改，有啲銀行紀錄，永遠都仲用舊名！

同上

幫朋友問 我朋友拎bdtc 係Jakarta 拎的 97之後無續到變bno 依加可唔可以申請番bno?

可以喺邊度睇？

DHL 收咗後會有SMS 話你知waybill 到時就可以上DHL 到check

我早兩日收email話
Your new passport is on its way.

係咪即係本bno到左香港 但我仲未收到通知去攞？

我收到SMS話今日送到
with delivery courier

你係揀送屋企定係自取？

我屋企有人可以幫我簽 再唔係我晏少少都返到去簽收

thanks

之後係搵返專業人士簽呀

D塗黑 app 唔係純黑架

BN(O)只可以97前申請，97後無得申請只可以續。

甘bdtc 即係無用？

BDTC 係1997年6月30已經失效
好似係

因為 BDTC 係殖民地國籍，所以97失效，英國先整個BNO國籍畀香港人申請

[緊急] 基督/天主教徒 禮賓府星期六要人

其實BNO理論上係唔使睇父母出世紙，只要睇你本人的出世紙同歸化證明就得（如有），不過英國個邊有機會睇埋祖上的出世紙睇你有無機會係BC咁解。

前日佢話我張相唔得...琴日upload左張新...唔知又要等幾耐

你而家已經審緊文件，應該好快

其實BNO除咗本護照可以直接證明你係BNO外，無任何現成文件可以證明。登記BNO成功嘅結果係會直接出passport而唔會畀certificate of registration。

出世紙同歸化證書亦只能證明你曾經係BDTC HK，而有BDTC HK不等於曾經申請登記過做BNO。

BNO人嘅身份都係經登記取得，無人會從父母身上直接繼承，所以你問我點解佢哋要睇你哋父母出世紙同結婚證書，我好坦白同你講我都唔知，因為呢個動作應該係申請BC護照先應該做，你哋可以直接了解為HMPO啲staff 做嘢求其都可以。

我今晚都返去智能櫃收bno
咁大雨唔知會唔會有阻滯

應該就快會批
上個post我香港時間9點俾HMPO彈相，1個鐘後upload張新相
然後第二日下晝就批左

應該唔會有阻滯 希望啲料啱就真

同一班機

太好了希望搞得掂

Upload 過洗唔洗再countersign?

Online幫人counter sign 要入postcode
應該入咩

英國巴打？

HK
HK係咪要print返form搞

暫時未有通知 , 要我會再update大家

係
只有住係英國先可以幫人online countersign

你住uk先可以online幫人副簽 叫你個fd印返paper form比你簽

寄過去5個工作日就approve 左申請
效率好快！

幾時改架？我上年5月去仲有呀！如果BC家庭有BB/child 點算？排non eu?

Thanks

唔該晒

我覺得嗰措施係同non eu唔使填landing card同時推行。我6月去uk/eu都係得egate (Newcastle & Edinburgh)

但BC家庭有BB/child 點算？排non eu?

但咁多巴絲講嘅hkid可以喺邊睇到睇咗資料嗰頁都唔見有寫id

要換啦!

我想問各位HMPO send 左個email 話on its way 黎之後要等幾耐先收到DHL email?
因為我30/7 收完HMPO 封email 之後就冇曬動靜....

但同舊嗰本對咗冇咩分別

銀行記錄可以咁樣ga me

見到喇，太細隻字發雞盲

你無 observation 但係國籍寫BNO？要同HMPO講喎

銀行記錄好似要跟身分證

要自膠返發雞盲睇唔到上面嗰版sorry巴打

Yes, 我嗰次喺Newcastle嘅child/family係排埋喺non-eu

信用卡有更新，但一切俾我信件仍然係無加英文名，交幾次身分證明都無變，我問銀行話已更新，咁就由佢了。

咁求其
我果次加咗名俾個teller問到我暈，要我加埋名先得

有無巴打係DHL自取櫃收件
係咪入左櫃會收sms提示？

其實佢睇原圖張相定係cut 淨個頭果張？

今日終於收到BNO，本passport同 supporting document 分咗兩份件但 DHL 一次過送黎
地址錯咗層數同室號
好彩 DHL staff 送上黎前打俾我 confirm 有冇人，我聽到佢講錯咗，再加上佢地址上個層+室喺我棟樓唔存在嘅

依家好少落分行，所以都唔多會問我攞身分證明了。其實最搞笑係明明卡面係新，但寄信永遠係舊

DHL兩份件岩岩都送到我屋企，但係無打比我，佢狂禁鐘同狂拍我屋企到閘，嚇到我呀媽以為咩事，佢打比我鬧乜而家D速遞佬咁痴線架

第一份到咗屋 放工返去開

乜唔係一up左佢會自己 auto cut + screen 一次話你知張相 o唔ok架咩
我第1次張相 auto screen話 ok , 之後就話我隻眼有頭髮遮住..要再upload過新相..

我估以system cut出黎個張為準, 佢睇機應該唔得閒睇原圖

巴打點轉自取櫃拎？同埋幾時要做呢個動作？

Sorry,有個point唔係好明

我的英國國民(海外)護照有效期在屆滿後可以申請續領嗎？
英國國民(海外)是一個終身有效的身份。你可以繼續申請續領你的英國國民(海外)護照。

即係無論我本bno過期幾耐都可以續？thanks

係

明白
我都啱啱join 咗隊，希望順順利利approve

佢交左俾DHL
DHL就會sms你
有條Link會登入DHL網頁
show埋你件野去到邊
你就可以揀自取櫃

呢個睇HMPO D人
遇著殺人王就冇計

利申：我填朋友係House wife都過到

我有朋友填佢老公非專業人士都批呀

收到DHL sms
今晚收工攞禮物

Thx, bro

希望大家都可以順順利利攞到本網靚仔BNO

但我攞到之後唔知點解有種呢本嘢無用嘅感覺

人攞我又攞既心態
所以希望BNO可以平權啦

LM睇廁板幾時比各國cut 免簽證

只有咁樣d人先會的起心肝去去續BNO

去旅行揸住本紅色passport感覺良好

可以同支那人玩猜猜我是哪國人

搵到條咁嘅link
係咪同白宮聯署個網差唔多性質

其實我都見唔少隔離國人去人地國家唔係拎中國護照

十月係咪真係轉藍色

我本身既bno過咗期17年，岩岩用成人首次申請bno，寄番番泥變咗british citizen... 但上面observation應該同大家一樣... 點解會咁...

HMPO亂印

因為我都有俾啊爸出世紙同兩老既結婚證書，追番po好似係話會用咗bc既程序整我果本passport.... 諗緊好唔好搵個日子去轉英國試吓過關

我覺得如果香港發生人道災難，例如建立集中營、內戰之類，就可能有用，以海外居民身份被撤離返英國，不過真心唔希望會咁用..

我覺得即使唔符合要求既副簽，都有機會因張舊相同新相係認得出同一個人，先過關。
如果佢都認唔出，應該會彈。

利申：9估

7月3號寄到，終於approved

new system + 自己屋企嘅白牆 用iPhone影相

寄左
舊BNO
身份證底面彩印
全本特衰護照彩印 雙面
出世紙 copy
地址證明
副簽 BC passport 專業人士

唔建議搏，HMPO寄新Passport俾你都會附上使用者指引，有叫你收到後對清楚資料有冇錯漏，所以你係有責任核對資料，懷疑有錯就要主動聯絡HMPO，唔知道本野印錯並非理由..

終於收到DHL SMS

可唔可以去領事館問...

點解唔直接Webchat問?

話說我上星期收到bno 但身分證冇()入面個字，我係（3）。
早幾日問，啱啱收到email...

救命呀 依家點好？有冇人都係咁？

係咪暑假HMPO請咗好多暑期工
啲案件愈來愈新鮮

括號內係驗證碼，唔係代表你有過三張身份證喎！個職員有誤會？

問返HMPO啦！前人有啲會回覆無錯，亦有等覆等極唔覆，至於入英國風險，自己衡量啦，實際你揸bno都可以入境嘅，當然個入境限期有別啦。或者問到你，你同佢講返嚟諗住直接去HMPO換證，唔知俾唔俾你過呢。

獅子銀行張cashcard咁印住嗰張卡係第幾張issue咩？

話返畀佢知括弧入面no係check digit

唔洗阿，琴晚up完新相 今日就批左啦

佢寫可以live and work

多謝資料

係後面notes寫

你唔係第一個，實際括號內check digit唔算入身分證號碼，wiki都有寫，個解釋入境處有講過，當然驚嘅，而佢哋亦有方案俾你換過，你自己去考慮點做了。

睇返官方解釋，留意外形特點及設計一項

我都收到msg去locker收野

但我有個問題
係我樓下商場
我從來都未見過DHL個櫃
所以有排搵

合成獸嚟，你問返佢，印bc但又印唔可以有歐盟工作權利，係咪印錯咗俾你。

me too

我嗰本中間都有嗰段嘢 正唔正常？

有無人試過名唔同？係咪加埋個英文名落bno就ok？

現在BNO係有中間果段

Thanks 差啲嚇死咗

BNO要同HKSAR同HKPIC同名

我想問副署人佢話一定要英聯邦嘅兩年以上嘅專業人士，但我識嗰個係有澳洲護照，但用特區註冊嘅專業人士，請問得唔得？ Thanks

一係加，唔加就要你改咗特衰同身份證先再同你搞，你話加唔加返好？

得，但要佢填澳洲護照資料俾你，同埋影印護照個人資料頁

7月4郵局寄出文件 琴朝早收到bno 快你好多

今日啱啱寄 好緊張
廿年冇renew 以前嗰本仲係小朋友樣
加咗2個BNO專業人士副簽
好怕整唔到...

我之後個堆直情秒批啦

點樣可以webchat😢😢

兩個副簽人？你交兩份副簽form？

屋企無白牆 出左去影
張相upload極都話唔得

1. 你理解錯我意思，唔係你有畀父母出世紙結婚證書或佢哋要求你出示呢啲證件等同佢哋用BC程序處理你申請。
2. 錯版BC都係交返出黎啦

真係斜

都唔係好覺眼啫

現實睇好覺

Thank u🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

我嗰本都係咁

岩岩好等夠一個月application approved

27/6 join queue
27/7 application approved
29/7 passport printed and sent
1/8 received

小朋友passport 2003年到期
當first adult passport咁申請
比左
- 舊bno
- 出世紙正本
- 身分證 copy
- 特區護照 copy
- 父母結婚證書 copy
- bc 朋友副簽
- 一封信解釋missing documents

張相係屋企自己影
冇露眉毛，冇露耳仔，微笑，都冇reject我
唔似得申請特區護照咁，張相一定係影到勁樣衰

原來可以微笑

我果本都係

有無巴打呢排收到錯體passport之後寄返返去比HMPO 完全無回音？ 我試過webchat佢 佢叫我要預返當申請新passport既時間先拎得返

補寄左文件到左當地 需唔需再要webchat/email通知返?
定還是佢會再人手reply sms /email 講 Documents received

我喺啲文件到之前有email俾佢同佢講大概呢個星期到

同文件一齊到正本文件齊哂，安心哂，唔怕比媽媽呀哥打

佢就好啦

想哭了

第一次返祖國 陸路入境個immi officer 望一望就俾返我 要我提返先發現唔係BC 後尾要問返supervisor先知咩嚟 不過幾好人 好快就放人

臨尾補返個印
Ps. 法國個邊好硬頸死都唔肯吸出境印

同一班

諗起聽日收到本野開始唔駛對住廁板就興奮

其實佢個expected delivery date係唔係有遲無早？

想問如果美國簽證係本特衰度，可唔可以申請轉去本bno度？

我upload果陣都話唔得
你睇返相片要求，如果覺得合格，可以照交

冇 要重新申請 visa只係跟你本身apply嘅passport

同埋US embaasy個網都有寫 如果重新apply時用BNO又ban Q左你個apply 特衰個visa就算未過期都會一同取消

笑冇咁樣衰
雖然好似唔比，但我冇理到，照submit
佢又冇reject我

甘你老母啊追post啦

我7月1日收果本都係，睇黎呢批貨仲未用晒！

明顯有歪啦...

前兩日仲擔心緊 speedpost 寫送到，
但 HMPO 話未收到，
突然之間進展好快，
一收到即刻 approved 同 印埋
今日下晝收到DHL SMS我話已經送緊黎

我係7月20號寄，26號到，30號話收到
香港快遞都好信得過，職員又好人
希望各位巴打快啲搞掂

不過仲爭最後一步，
到手再認真check啲資料先100%放心

#光復香港 #時代革命 #8月5三罷救香港

我嗰陣係9點鐘就上到嚟冇打畀我
阻撚住我瞓覺

有冇同機嘅

眨下眼就由join queue圍爐進化左做DHL圍爐

咁A係咩

16進制
ABCDEF之後變返0

幾好呀
好過個個係到等HMPO批

無知一問 HKSAR同HKPIC係咩？

有

Hksar = 特衰護照
Hkpic = 身分證

無leave to enter for six months 果句野嘅

我情況同你一樣 有寄返返去 但完全無回音咩都check唔到 webchat班人直頭當你係狗 我問幾時有得拎返本passport 佢地話要預返當申請新passport咁上下時間屌 我真係好撚嬲 明明係佢地那西做錯野

我想問住址證明 洗唔洗正本？

其實最好全部都係正本

因為手頭上無正本

各位巴打我都終於Approved
不過前前後後都等左成三個星期, 比其他巴打一日內Approved 個D 仍然差好遠

個印好靚
Heathrow 果D 變撚曬形都照用
Munich 果個又係朦到呢，得日子清

好似改咗？
我未見過你個款印
DUBLIN個綠印反而有寫明restrictions

岩岩申請 本舊BNO 2006年到期 唔洗副簽
係咪正常？ 我覺得我個樣同細個都有啲出入下

陸路少啲人入 個印用得少所以保養得好？

咁都認到Munich 都幾犀利

似係印漏咗six months嗰印

Thanks，如果冇（）都正常用到嘅，我就唔換啦

印漏咗都唔出奇
唔係我提佢嘅話 連入境印都冇

咁要講身份證核對碼的計法

身份證 A A 1 2 3 4 5 6
位值 9 8 7 6 5 4 3 2

A-Z map 去 1-26
跟住每個號碼乘位值
1*9 + 1*8 + 1*7 + 2*6 + 3*5 + 4*4 + 5*3 + 6*2 = 94
跟住 94除11攞餘數 = 6
個餘數再用11去減 = 5 <--- 括號數字，核對碼
如果核對碼計到係 10 就用A代表

成件事真係好on9，見到封email真係唔知點覆。溝通唔到

Six months果個係連住下面個日期印架
佢連印都吸錯

26號速遞去 今日己經收到approved
做咩而家咁快手既

同機

英國人做嘢俹簁佢哋明明好多程序嘢有白紙黑字寫清楚點做，但永遠跟唔足去做

屌你，有冇見過大蛇痾尿？我等五個半星期都冇出聲，呢度仲有好多巴絲等六、七個星期至批！

25號排到而家
啱啱chat完

留返條link嘅內容，以便有需要時解畫，雖則真係唔多睇嗰版內容。

我考慮左好耐 但見到無左括號入面個數字始終條氣唔順 都係寄返返去 依家唔知又要等幾耐 同埋提一提巴打 你要係個新passport issue date之後既28日之內寄到去 如果唔係佢又要你交2張相同重新填過application

佢既然話咗俾你聽要咁耐，咁你咪等到夠時間先問囉，事頭婆手下做嘢係咁上下了。總之輕鬆啲，你已經批咗新護照喇，唔使驚，本嘢夠鐘自然到你手，諗定之後點用仲好啦。

正式分享下先
我申請個陣issuing authority 揀左others
而且我張相有微笑，本身驚唔過，點知又過左

另外我見到可以online 副簽，以為可以用點知原來要本身係英國當地申請護照既人先可以online 副簽，最後急call 一個加拿大護照既非專業人士幫手
24號郵局寄。今日話print 埋去寄

交左：
兩本舊bno
廁板彩色影印
住址證明（政府寄）
父母結婚證明副本（同婚姻登記處申請既）
自己出世紙正本
副簽

佢又係問你係咪有（n）張身分證？你點解釋？

答我個個無咁on9 我直頭係同佢講我身份證號碼係A123456(7) 但observation page上面(7)係無左 咁佢叫我寄返去 我始終覺得有full HKID card number穩陣d 因爲我係一個完美主義者

Join Q 後兩星期批咗
交咗舊bno, 特衰全彩copy, 身份證copy, 信用卡地址證明, 副簽form
而家等佢print同寄過嚟

我都係好似你咁問,, 佢就覆我呢d救命呀。

FAQ寫左

同你同日入q同日批

咁呢度係應該要鬥快而唔係鬥慢既...
但如果已經5-6星期你可能要快D webchat啦
我等到2兩星期左右chat左一次(好有禮貌地)
之後呢個星期就批左, 唔知關唔關事, 希望幫到巴打

可能同批船返

係飛機

想問吓點track
HMPO淨係話我知用DX寄

請問status 專咗 print and sent 幾多日會收到派送相關嘅 sms ？

等DHL出way bill，佢會send SMS俾你

開工1分鐘就處理我個份

6 7月拎曬passport冇人推post

收到喇
內頁真係好靚啊
邊捨得用

淨係收返學校信同剪左角嘅舊bno

定係你屋企人有英籍冇話你知呀
你香港出世？

有冇人改左名先去renew bno?
寄左本廁版（舊名） 過去寫左封信話唔續廁版 用返bno
點知hmpo 話要去廢除左/update 返廁版先得

6月25仲q緊

仲唔Webchat

+1
Chat咗

想請問份副署form address唔夠位填點算

我照寫喺下面空位
雖說我成功左，但唔肯定之後嗰啲得唔得

慶幸有睇到呢個post
由舊系統 擔心副簽 同
唔見左舊bn(o)問題 所以無去做

去到新系統
終於的起心肝去做

第一次寄:
身份證 彩印 (兩面都印)
廁板護照 彩印(全本 包括封面)
地址證明 正本 (銀行信)
自己出世紙2張
"出世之後第一張出世紙(副本)"
"改名後第一張出生紙(正本)"

副簽 搵左我表哥(加拿大passport)
兩張證件相 (一張有副簽 有簽名)

5月15號 網上申請
因找副簽 要到6月10幾號先去郵政局寄
之後 6 月尾 收多一封email
因小弟細個有改過名
對方email 通知我要寄
"改名前嘅名 同 改名後 嘅證明"
"父母出世紙 or 父母其他身份證明文件"

結果我用左425蚊
去灣仔入境處 整"登記事項證明書"
本身要25個工作天
但如果好急的話
可以寫張紙講自己係申請bn(o)
90日限期就到 佢會快啲做比你
但要有你申請緊bn(o)嘅證明

結果 我等左17個工作日就拎到
(記得揀自己去拎)

因為要等張證明書
所以對方再send 多封email
提醒我要補寄嘅資料 同埋
過左邊一日 你嘅申請就會作廢
要再寄資料 同 比錢
之後過多幾日 佢會有實體信寄到你地址

第二次寄:
登記事項證明書(正本)
父母結婚證書 (彩印 一面)
父及母過期bn(o) (彩印 有相嗰一頁)

結果27號寄去利物浦
8月2號收到email 話護照開始印

想問下 幾耐先會收到本護照呀?

btw 千祈唔好怕煩 有心做 一定做到

終於收到DHL另一個SMS喇

當初無申請多張出世紙，希望佢會寄返張皇冠出世紙俾我

Chat左啦 佢話under examination

好歪

另外你地最後嗰版係咪有個黃色label寫住please remove this label

副簽表哥都得？
咁點認識果一欄點寫？

係，特登黐張貼紙慌死你見唔到，要你填緊急聯絡人

因唔同姓
所以我照搏
認識幾耐 佢寫月"從出生開始"
年紀差20年左右

尋日覆完佢加名今日就approve了

你預下星期一，二會有

雖然兩老大中華膠
但都試下叫唔叫得郁佢地續先

嗰張貼紙好似rfid嚟？

又有人2個月

唔係，只係普通貼紙，特登遮住 Emergencies 呢隻字，咁你搣左張貼紙就見到呢隻字，知道要填緊急聯絡人，講到尾只係一種防呆措施

係呀 貼紙有RFID
google 'please remove this label' 都有好多人問

6年前已經續左想知而家先續會唔會嚴左

應該唔係咁簡單？？如果唔係應該會整多張起簽名欄到。就唔駛千叮萬囑叫要記得簽名

HMPO無寄返我阿媽張歸化證明返嚟 webchat問仲要話 no record of this document
出世紙之類已經搏懵用彩印 寄過去唯一有價值正本都搞成咁

咁佢寄返咩證明文件俾佢？

你不如試下，睇吓過程順唔順利。

除咗三份申請入面一份身份證副本無收之外，其他副本收哂
正本例如地址證明都有寄返返嚟，係張 naturalisation cert無

彩印咪冇事囉

返去check下hmpo有冇收走我野先

住址證明得中文的話係唔係要塭機構翻譯?呢個上網塭不到太多資料
另外政府果封選民登記住址證明又得唔得

要英文
得

感謝， 但現有附合要求的信件都係得中文， 請問可以點做？

歸化證明真係無計，本身無得補領，只能承受寄失風險

去民政處宣誓

我全部野都寄左正本，除左個身份證
而家好撚肴底

check 咗
交過去嘅正本 副本 一件不漏咁寄返比我

真係職業唔符合 屌

咩唔符合？

副簽 早兩日彈返轉頭叫我再簽過
問一問就話我依家個副簽人唔係專業人士

你搵左咩人簽？

我15/7 佢地收到，啱啱6點 成功申請，我都要副簽，佢係我同事有 bno ,sales manager

我得返啲過期bno既朋友

丶
新廁板好核突，大大陣支那味

已經到手 真係好斜下

資料全部正確 括號入面有英文字

點解你影到咁粉紅色嘅 好似張新回鄉證

真係好核突

Manager 都得？

仲要舊款特衰係用自己特色青馬大橋 新款變左金紫荊再加埋上面支旗 完完全全將本特衰強制染紅

13/7用ems寄，兩個星期都唔到，send email問郵局職員話當日寄去英國袋件成袋唔知去左邊
最後搵得返，喺30/7到左，今日join queue

重點：我唔會再用郵局ems

收到鳥
睇黎呢batch 都係歪到核爆

而家諗緊好唔好係BNO再申請個Visa 之前去美國係用特衰 出年諗住再去多次 由加拿大一直渣車落去玩

大大枝支那旗喺度
用佢出國實寧舍麻煩

一陣個immd staff指住支旗問你有無VISA

唔撚係呀
郵局咁做野

Speedpost 去到邊個位停？

舊版除左國籍之外都仲算順眼，新版擺明係想同你講"你係中国人"

豆腐潤公司?

係咪又嚴格左
我得唯一一個做酒店嘅朋友
仲未申請的我

有得退郵費架，有無問佢退返

大大力撕走去得㗎喇

半個月到搞掂，好開心

好多謝各位嘅幫忙
用咗一個月時間終於收到新BNO

寄EMS兩日就到左，過多一日joinQ。我BNO係BB樣，用First adult申請，要副簽，揾左有BNO嘅老師簽。
我交左：
特衰正本
老母同自己出世紙正本
一封解釋老豆係支那人冇出世紙嘅信
老豆老母結婚證書正本
身份證前後彩色副本

另外幫左老母續埋，佢過期太耐都要用First adult申請，都要副簽，揾左同一個有BNO嘅老師簽。
佢交左：
特衰正本
佢自己出世紙正本
一封解釋佢老豆老母同佢老母嘅老豆老母係支那人，所以冇出世紙同結婚證書嘅信嘅信
身份證前後彩色副本

11/7 join Q
要繼續等下

咁佢叫交正本就唔搏喇
可能咁啱就係自己嗰份唔批仲麻煩

DHL 係唔係會分開兩件件來,有兩個TRACK NO? 係唔係會有兩個SMS 的?
大約會隔幾多日啊??

我都想知 今日岩岩print and send

大約幾耐有track no

我31/7 Print and send
1/8 收到第一個DHL SMS

應該係同機
02/8/ 離開轉運地 EAST MIDLANDS - UK 03:10

你收到幾多個DHL SMS?

巴打 想請問你個封信係自己寫? 有冇話咩格式之類 因為我雙親都唔係香港出世交唔到出世紙

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

有興趣可以入group:

退晒245 , 但煩左一星期諗點補領返d正本、同hmpo又盛

去到 離港/前往目的地

好似普通公函就得

我見其他巴絲用ems幾順 可能我咁岩唔好彩，
我間唔時自責下點解唔揀dhl, 貴d有信譽d

有冇佢地當年第一次拎身份證果張證明啊(果張野有寫明出世日期同身份證NO)
我老豆都唔係香港出世,我用佢來頂,PASS左

應該唔關郵局事，郵局都只係成袋野交畀航空公司空運，唔同DHL個D有自己機隊，航空公司做野拿唔拿西郵局控制唔到

慶幸塊垃圾廁板過期冇再續，望到支共五星血旗已經唔撚開胃！

同hmpo解釋又盛

我五月申請時幫我副簽朋友都唔係專業人士，持有效BNO，做電訊業前線工種，好彩冇彈到，相信都係個別職員執得特別嚴。

請教巴打，郵局EMS即是空郵還是Speedpost？定係另一樣野？

我塊廁板2023年先到期，如無意外唔會再續

到時仲有支共再算啦，隨時已經支爆，香港宣布成為獨立國家，有自己passport！

Speed post

J死人啦
共勉之

見到 CHN 已經係唔開胃，
支爆用 HKG 就唔同。

副署個到，要個"幫我副署個個人"入我 ref no. 同 生日日期
ref no .入 左 PEX 後面個10個數字，但個網話我唔岩 ，點搞好

有時真係針吉到肉先識死

你個朋友係咪住係英國先？唔係住係英國唔用得online副署架喎

副簽人身在英國？

住係英國的

申請人（我）在香港
幫我副署個個人在英國

張countersign form 有你張相

當emergency passport 用

就算去莫斯科,汶萊等老虎都會攞Visa先

7月5日收到新續領BNO，剛剛收到HMPO email，要求我幫手做Online International Customer Experience Survey 2018/19，但我留意到條link含有水蛇春咁長不規則字串，系統應該可以分辨每個做servey人士身份，所以奉勸大家一係唔好做，反正非強迫性，做就最好唔好太玩野，唔好俾太低評分，否則可能影響BNO平權..
話時話，第三題survey問我身在邊個國家申請，居然有得揀Hong Kong，如果被支那糞青知道又打碎玻璃心，外國勢力鼓吹港獨實證！

我拎新身份證時候，第一時間用個RFID blocker套住，要用至拎出黎。

不嬲country都有Hong Kong係支那多鳩餘吵

原來如此，期望有日成真，香港真正成為獨立國家！

話俾佢哋聽，做乜印到個封面斜咗，咁就幫到之後嘅香港人喇。

啱啱做完, 但係佢哋幅相又cut 頭又十世唔覆email, 仲要唔見supporting
我真係好難唔寫出嚟

仲係得一個

外國全部country都有Hong Kong, Taiwan, 有時英國網仲會特別分England Scotland, 又唔見英國佬出黎話唔可以咁mark Scotland都未獨立? 支那多撚餘係常識, 自己講香港係支那都心虛先咁強調架姐, 同個毒撚拖住個超靚女畀人諗係咪有景棍一鳩樣囉, 下下要強調呢個我老婆姐係毒撚唔襯條女啦

近排想續返本BNO 過左期都十幾廿年
上網報失護照後 收到佢email叫打比佢地
話唔打嘅話 就會打比我
有無巴絲試過咁 會傾啲咩想有啲準備

會問你一啲簡單嘅問題

名
出生 年 月 日
身份證號碼

如果唔想阻礙進程，都係主動打去啦，都係問你基本個人資料，例如問你叫乜名、出生日期之類，否則你一日做唔到註銷，冇reference no.都唔可以正式續領新BNO..

最後我有留comment話出現太多內容出錯BNO，例如變BC、打錯人名、HKID no.、Observation，仲有斜封面... 希望唔會俾英國佬暗中打入黑名單啦！

我冇得做既抽中我實咩都話perfect
Most goodest passport among the world

老實講，而家佢成日唔見嘢，post頭template係咪應該加段建議，話要寫封cover letter，紅色大字list晒所有attachment，然後每份文件都貼張label，等班fish and chips唔好眼大睇過龍？

不過我有啲怕班fish and chips學我哋大大力撕張label嘅話會有不幸事件發生

想問係咪可以揀寄去儲存櫃？但儲存櫃點簽收？

BNO平權邊由得佢哋話事
無可能唔經國會
是其是非其非如實填咗佢啦
切忌自我審查 自廢言論自由

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

瘋傳d唔知罷黎做咩 唔想罷 唔知點罷 既人

冇格式㗎，求其用英文寫左兩句話大陸出世冇出世紙就搞掂。

dhl儲存櫃唔須要係簽收
淨係須要喺嗰櫃嘅電子螢幕撳你留嘅電話號碼以及dhl短訊俾你嘅六位數字密碼

之前講過圖書館預約都可以

星期一lunch寄空郵掛號，尋日朝早就到英國

多謝大家！剛收到本bno下一步就係bno平權

我入哂code同電話
要係screen度簽收

一星期前報失完
兩個鐘後收到 ref no
話已註銷可以申請BNO
唔洗打電話
唔知係好彩定係我本child passport 當年renew過有紀錄

BTW 而家煩副簽 呢兩星期寄
又怕 supporting documents唔夠
寫哂解釋信 希望過到骨

我天水圍樓下個部要

上年續完
屎忽痕想改英文名
又要再續過
仲要換新身份證

我得咗囉。可能而家咁多人申請，求其批

Professional 個度寫「manager」？

三罷救香港

踢佢唔郁

28/6 joined queue
29/7 approved
今朝終於收到
連埋舊文件兩份一次過送到

感謝薪火POST! 多謝我老母細個有幫我搞BNO!

講下俾左咩文件：
過期BNO
自己出世紙核證副本
自己身份證彩印
自己特區護照彩印
父母結婚證書核證副本
解釋信點解有父母出世紙 (大陸出世)
父母身份證彩印
副簽搵左BC朋友
住址證明(政府信-出任陪審員)

退返文件：
政府信
自己出世紙
父母結婚證明

其他影印本同全沒收

解釋信點解冇父母出世紙 (大陸出世) 自膠

我身份證 特衰 自己+父母出世紙 彩印全部收哂 得番銀行statement冇收 好左無寄正本 咪全家皇冠頭全部冇哂

下次都係乖乖地準時續，無咁麻煩

正本唔收咖？

係啊，sales manager, 我同我老婆一齊寄過去申請，同一時間排隊，都係尋晚攪掂寄出，都係同一個人副簽添

我老婆有舊 bno 反而要老豆老母出世紙，是但打咗啲野話老母上年走咗(事實)，老豆好耐無搵，所以提供唔到出世紙、結婚證書，乜都唔駛補輕鬆過關

你本身係lost case?

我係啊

Lost case 拎完ref 之後要俾咩文件申請？

想問下要彩印全本廁板嗰一項
可唔可以寄本正本同埋已過期嘅俾佢
橫掂本廁板都無用

可以

同巴打一樣 6.28 JOIN QUEUE

佢網上apply個陣係揀咗oversea?

左邊本舊Passport個角齊整，未註銷？

嗰本BDTC，回歸後已完成歷史使命！

goodest english

哦，以為BDTC一定係黑色既添，因為我身邊識既人持有BDTC都係黑色，未見過紅色..

最左係嬰兒期BNO
寄左中間本兒童期過去，之後佢剪左

日本韓國幾時先cut廁板免簽證呢

最左個本的確係BDTC，你睇下國籍寫咩

上星期一新BNO終於到手了

哦，巴打兩本舊BNO都好新淨，我舊果本封面燙金用兩、三年已經甩晒..

都係歪封面..

BDTC 係咩

BRITISH, BRITISH DEPENDENT TERRITORIES CITIZEN

哦，咁係BDTC喇，中間至係你第一本BNO，由左邊嬰兒期BDTC更換。

細個屋企無錢去旅行，擺多過用

長知識了

其實當年英國轉電腦印證，同時間封面一齊轉酒紅色。我自己當年換bno，同時亦續咗bdtc，除咗熨金字樣唔同，其他一樣，當然裡面電腦印字有啲唔同啦。另外細佬嗰本黑面人手字bdtc則因未成年，可以免費續。當年兒童證只有5年期，但可以免費多續5年，簽註頁加多張新相，同時註明延期到幾時幾時。

所以HMPO無註銷你本嘢，呢本BDTC係用香港政府名義發出，同BNO無關係～

無記錯，BDTC既知照頁係用督爺個名既，The Hong Kong Governor request and requires....

長知識了，原來係咁！

明明我都係星期一lunch

可能我係郵政總局寄所以會快啲

我份supporting 同 BNO 睇黎會一齊寄到返香港
睇Tracking佢地同一時間都係
Departed Facility in LEIPZIG - GERMANY 06:42

公海又有人話幾年前續bno唔洗countersign
唔知有冇人咁傻仔會信呢

佢又冇錯得曬嘅，睇你過期幾耐

終於到我啦
小童BNO 2006到期
寄左舊BNO，出世紙正本，特區彩色影印，身份證彩色影印，圖書館預約信，副簽表格同父母結婚證書

咁快？
我遲你一日joined queue唔知幾時有

Ready 好星期一罷工未

應該聽日有貨

我都係同一日join queue

自！原來我2/8 先join queue, 有排等

本舊bno 俾人剪左角
又唔識人可以合資格副署
睇黎都有排搞

我都係8月2呀
大家鬥快啦

幾年前，有啲護照都未過期十年，絕對有機會唔使副署，我兩個細佬都係早幾年續，應該都係06年到期嘅！當時續唔需要副署，但如果依家先續，真係好大機會要。要唔要副署係結果，但都要知咩原因。鬼叫啲人依家先醒起有本封塵bno咩！

搵清楚先，可能仲有本收埋咗。而且亦努力嘗試搵朋友，搵過就知道，其實身邊有唔少可以副署嘅。

30/7 application 2/8 咁快寄到

我真係搵唔到又有未過期bno又係專業人士既人

我老豆話n年前搬屋嗰時揼咗我本bno
不過佢係記事簿抄低咗我本bno id 同到期日
我填報失時係咪應該填埋bno id？
定係唔填算？

其實唔駛一定要揸bno先可以副簽
我已經係隔離台解答緊

咪係
有睇過doc都會知嘅嘢

如果需要副簽真係可以問一下身邊朋友之類
本身我都以為冇 , 點知一問係有幾個可以幫我

唔好意思 想問下 countersign係咪需要填份form? 但上網好似搵唔到嗰份文件咁

你跟住網上application 後會有得比你login
login 後會話你知所需文件果度有得download , 如果要countersign 有得比你download 一張有你相嘅form

要比咗錢之後先有，填完資料之後上面張form會印埋你d資料

當然啦，就算無相關資料，有身分證姓名出生日子都可以報失。

當你唔知對面點sort data嗰陣
始終越多data畀佢越好

當你以為冇人簽到 點知身邊朋友一係就BNO/BC/加拿大/澳洲 我就係咁嘅例子

我拎完先發現身邊一堆同事都係BNO holder

我搵個非專業人士手持bno既簽 跟住俾人彈返轉頭都唔洗

好Passport Issuing Authority如果係British Consulate HK係咪應該簡Others?

睇左身份證大法未
睇左先問

最好成功收到bno之後幾耐先幫人做副簽

感謝巴打一陣旺角返屋企睇下張出世紙

新系統真係勁方便，過左期幾年續返，上星期六寄件，今日批左唔洗副簽

有埋要INTERVIEW

我問過哂,個個都係過哂期BNO HOLDER
之前睇POST好多巴打話因為咁彈哂轉頭

快手批左

可以搵唔符合資格嘅試下
我搵個BNO過期十幾年嘅地盤佬都得

頭盔：本人經驗只作參考，一切以女王陛下護照署網頁為準

嚇鳩你嘅 呢度好似未有人試過

可能佢做第一個呢

其實唔一定有bno先可以幫你簽

Same here

睇doc啦，真係唔好嚇自己，認真去問去搵朋友師長啦。

應該冇限，我七月頭收到新BNO後即日幫朋友副簽 (非專業人士)，佢都剛剛得到approved，等收件。

我寫信解釋無副簽，最後都批左

個個都有得俾人批 係我咁唔好彩俾人彈

自

想問下如果97年1月出世但老母冇幫我搞BNO 申唔申請到

有既
身分證大法睇下有無機中

印象中因為你個副簽唔係專業人士而彈，盡搵囉，萬一真係搵唔到，惟有書面解釋你盡力搵過，但朋友圈子冇有關專業人士，應該唔會留難你既，你係BNO身份，一世都唔會變，咁耐以來都未聽過有人續領BNO passport被正式rejected實例，只係過程有幾煩既差別，最後結果都一樣！

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

之前有本BNO但唔見左...報左注銷舊,網上填完之後有HMPO 既EMAIL 話本BNO取消了

幾個星期後又有LSR (Peterborough) 打黎問多D資料(電話留言)

有無人咁既情況?要打長途電話?要比D乜料了?

有喎 唔該哂

彈副簽？

過左廿幾年, 今年想RENEW話要INTERVIEW,
想問係咪玩完
(明明上年我正想RENEW係完全無問題, 係我太懶無寄出, 好後悔)
Based on your answers, you have an old passport that was issued in 1996.

As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.

It should take 6 weeks to get a new passport.

正常咖喎

你指正常咁出呢句?
定真係要INTERVIEW................ 要去唔使續啦......

Standard 會出呢句，但未見過真係有人要去interview.
我申請都有出呢一句

Approved

正常，我本舊BNO比你更早三年到期，上個月都成功續到，interview只係系統範本字眼，從來未聽過香港續領人士要做interview，幫我副簽個朋友收到HMPO職員來電，問佢係咪識得我，從乜途徑認識，之後就收線，已經算好罕有情況，除我副簽朋友外，呢度暫時未有人試過，巴打放膽申請啦！

寫就咁寫
其實應該冇人申請BNO而俾人叫過去interview
而家上網apply簡單過以前paper form嘅application
仲有得track住status

今日收埋文件
好彩三張皇冠都齊
唔係我阿媽實呱呱叫

我張皇冠出世紙幾十年來都係摺到細細張，摺痕已經梅過梅菜，幾驚佢粗手粗腳撕爛，好彩寄返黎都仲係完整..

多謝巴打
頭先後悔到想死, 明明上年PRINT晒FORM影晒相只係寄到
而家放心填
連登有愛

而家即填!!! 唔想後悔

今年五月開始轉新系統，冇declaration form，又唔使寄實體相過去 (申請時upload softcopy，除職員要求後補)，巴打唔好再用張舊form，上網跟步驟做啦。

想問下用bno去澳洲可以去邊搞簽證?

航空公司／旅行社／網上A盡

再一次多謝巴打我先放心申請
填完FORM, 比晒錢, 搞埋副簽就寄得

啱先揾左個師弟9問下，點知佢真係現BNO holder

一直都話唔使怕唔好意思，可以於自己Facebook / IG，甚至whatsapp群組公開徵求持有效BNO/BC、英聯邦Passport朋友幫手，往往你最估唔到既朋友就可以幫到你，雖然可能有人冷言冷語，講埋d BNO冇用唔好續、有事英國佬唔理你、廁板平好多之類廢話，但唔使理佢地，只要自己覺得值就得！

最中性既問法:
你用咩護照去旅行?

中國駐伊朗大使館網站公布，根據伊朗官方消息，2019年7月16日起，中國公民持中國普通護照、香港特別行政區或澳門特別行政區護照，赴伊朗旅遊觀光和商務訪問可免簽證入境，每次入境後可停留21天

廁板呢一世人都一定唔會有美國免簽

公平咩

我老婆個申請同一日到，未批明明夾d野一樣

咪再搵過囉，呢度咁多post，你唔係第一個，亦唔會係最後一個，俾啲信心，你個bno係你嘅，就爭證明你係申請人之嘛。將時間快啲搵人幫手仲好啦！

其實真係唔使驚，係有bno身分就唔會走咗去，事頭婆保證你嘅，如果真係有面見，你應該好榮幸去應見，睇下佢哋想問乜知乜，返嚟匯報仲好啦。

我係lost passport可能耐小小

[/member]幫人問 有冇人試過副署人用學生（讀緊博士）[/member]

To confirm someone’s identity online, you need to:

be 18 or older
and live in the UK
and have a current UK passport
and work in or be retired from a recognised profession

屌...搵唔到人做証明

想問下特區passport過期，係當無其他國家passport處理嗎？謝謝

想問佢話new passport 同d 舊文件分開寄，係咪代表會收到2個dhl sms架？

應該點樣處理

Online 要搵英國住嘅，你唔識咪搵香港人朋友，咪揀返paper form 囉！其實睇睇doc，你唔會心裡無底咁上嚟問。

過期唔代表無喎，你都講咗只不過過期囉！

觀察到新戰術：四散游擊，街坊落場

其實hmpo 有份guide for passport application
裡面有啲部分講得比online form 清晰

關於existing passport 就咁寫

ref
site:
guide:

有冇手足知DHL星期六日會唔會辦公

尋日print and send

今日未收到sms

我之前星期五print and sent要星期二先有第一個DHL waybill number

HMPO 星期日開唔開工？

即係副簽都唔洗好似google doc入面講話要寄兩張相 一相要後面副簽 淨係要寄佢個張有自己相副簽張form就得???

預計聽日By 5 Aug收到貨，
但今朝已經Scheduled for delivery as agreed

咁咪即係一陣就有貨

依個真，下次有咩事都係比舊幾水拎張新紙寄比人算
我老母知道左可能會寄失之後重驚過我

DHL肯定24/7啦，差在英國果邊個DX delivery 係咪一樣
等多一兩日啦

Google doc係as of 2017年
今年四五月已經轉咗新system
唔需要寄兩張相，你上網apply嘅時候已經要upload張相上去
俾完錢佢會有張countersign form，搵個合適嘅人簽名再加佢list out嘅document, 寄出去就ok

我8月1號approved左 但係仲未收到DHL個SMS
係未有問題?

正常

摺都仲要睇點摺
我老母嗰張摺到父母名喺正十字位穿咗名都無咗忽
搞到我潦咗幾隻龜解釋

可以寫信解釋已盡力搵都無

是的
應該會收到新passport先，過三幾日再收舊文件

月結單有中英文係咪都ok? 定要全英?
有冇用邊間寄過去最好

我寄HSBC 全英 + 稅單

都係得中英嗰種用結單 其他都係中文 博唔博得過同埋副簽搵左個bno朋友係嗰邊讀緊書 好驚出事

有英文得啦，出世紙個D咪又係中英雙語

好多人都因為各種原因
唔能夠85罷工
佢地絕對需要被罷工
佢地都好為香港出一分力
各位連登仔/港鐵站車長站長
請幫幫手

致各司機
堵塞各個主要交通幹道
屯門公路/大欖隧道/青馬大橋/獅子山隧道/大老山隧道/觀塘迴旋處/紅隧等等
各式各樣交通意外
請各位司機配合
真正全民大罷工！
8月5日香港需要你

致港鐵車長站長
大圍/九龍塘/紅磡/調景嶺/金鐘/旺角
5:00開始全民不合作運動
各連登仔幫忙接力
用最少資源做到最大效益
絕對係路軌練跑
分3/4 team人可癱瘓一個上午
港鐵車長/站長可按章工作
幫幫忙盡量拖延時間
香港人需要你

請善用圖書館預約信服務
我就是成功的例子

想問咁多位巴絲
拎bno 去英國歐洲有無得退稅

要比HKPIC

想請教o下
搵到本細個o既bno想續番
但本passport入面個authority係
passport office hong kong

呢到應該係揀other?

但揀左other之後

去到呢到之後唔識答
個教學入面好似冇呢條＿

答No 就得

多謝

仲好意思講

咩事？

呢度太快批會比人負皮

BNO係英國留比香港人最後嘅一份禮物，所以唔理禮物有冇用，都要好好珍惜，大家繼續加油，快續領BNO

睇來好多人同一日批

你交咗d咩

推呀

身份證 特衰 地址證明一打 舊bno

好波

一打？

支持巴打！

地址證明唔係一張就得咩？
12個月內

又要開新POST了

趁依家我睇緊live未訓搵日推啦

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

1001

推

黑警死全家

黑畜死無全屍！

黑畜個個白頭人送黑頭人！

警畜冇仔送終！

警畜有女做雞、有仔做賊！

警畜全部人工用黎醫癌症！

警畜全部死無全屍！

989

990

991

992

993

994

995

996

997

998

999

1000